\section{Fazit}
Gesamt gesehen lässt sich sagen, dass die Erstellung der Bachelorarbeit ein voller Erfolg war.
Nahezu alle Punkte aus den Anforderungen an das Basissystem konnten erfüllt werden bzw. sind auf dem besten Weg,
erfüllt zu werden.\\

Die Schiedsrichter können Sportler in Poomsae- und Freestyle-Bewerben über das Frontend am Tablet bewerten.\\
Die vergebenen Punkte werden in Echtzeit auf der Punkteanzeige ausgegeben.\\
Sind alle fünf Punkte vergeben, werden die Punkte laut Regelwerk der WT berechnet und bei der Anzeige sowie
bei den Schiedsrichtern angezeigt.\\
Die Punkteanzeige ist öffentlich zugänglich, sobald man sich in dem WLAN-Netz befindet.\\
Das Abrufen des Rankings der einzelnen Kategorien ist bei der Anzeige möglich.\\
Die Anzahl der Kampfflächen ist flexibel einstellbar, mehrere Flächen können parallel verwendet werden.
Ein zuvor erstellter Zeitplan kann in die Datenbank eingelesen werden.
Dieser wird auch bei spontanen Änderungen sofort angewandt.\\
Die Anmeldungen der Sportler können von einer CSV-Datei importiert werden.
Die Daten der Anmeldeseite \emph{Taekwondo Online} sind mit der Datenbank kompatibel.\\
Das System ist auf dem Raspberry Pi deployed und anwendbar.\\

Einige Features für künftige Erweiterungen sind bei der Planung des Backends schon einberechnet und umgesetzt worden.
Die Erweiterung betrifft hier also hauptsächlich das Frontend.\\

Durch fortlaufende Tests konnte bereits die Grundfunktion des Systems getestet werden.
Weiters sind mehrere Testläufe der Software geplant, beispielsweise bei der jährlichen Schiedsrichterschulung, bevor
sie erstmals bei der Vorarlberger Landesmeisterschaft am 27. November 2021 eingesetzt wird.\\

Eine große Herausforderung war die Einhaltung des Zeitplans.
Das Erlernen und Umsetzen so vieler neuer Technologien war um ein Vieles zeitintensiver, als ursprünglich angenommen.
Speziell für das Frontend musste mehr Zeit in Anspruch genommen werden.\\
Obwohl viel Zeit in die Planung der Applikation investiert wurde, gäbe es im Nachhinein dennoch einige Verbesserungen.
Diese betreffen hauptsächlich den bestmöglichen Einsatz der neuen Technologien, der ohne die entsprechende Erfahrung
und Vorwissen im Vorhinein nicht berücksichtigt werden konnte.\\

Aus persönlicher Perspektive war es für mich eine vollkommen neue Erfahrung, komplett alleine an einem Projekt zu
arbeiten.
Um die Übersicht über alle notwendigen Aufgaben, Anforderungen und Implementierungen beizubehalten, war ein großes Maß
an Management und vor allem auch Eigendisziplin notwendig, um die Arbeit auch umsetzen zu können.\\
Durch den Einsatz von so vielen für mich gänzlich neuen Technologien habe ich auch fachlich sehr viel gelernt.
Zusammenfassend bin ich sehr stolz und zufrieden mit dem Endergebnis dieser Arbeit und ich kann positiv auf diese
lehrreiche Zeit zurückblicken.

%gesamt sehr erfolgreich
%fast alle puntke aus den mindestanforderungen erfüllt
%fortlaufende Tests,
%test bei Schiedsrichterschulung und Landesmeisterschaft am 27. November

%herausforderungen: utnerschätzt, wie aufwendig das erlernen neuer technologien ist

%zeitplan: konnte grundsätzlich eingehalten werden, für das Frontend musst aber masiv mehr zeit aufgewendet werden

%ausblick:
% fortlaufende Verbesserungen nach Rückmeldungen
% erweiterung der Software auf Version 2: Online-System